好似個馬格尼茨基法案仲勁過人權法

反修例風波持續6個月，繼早前美國通過香港人權法案，歐盟成員國外長已一致同意針對人權侵犯者制定新的制裁法案。

據稱這將是一個「歐盟版馬格尼茨基人權問責法案」，標誌着歐盟已下決心在維護人權的問題上跟隨美國的腳步，而這對正遭遇人權災難的香港民主抗爭者來說是重要的消息。未來將對侵犯人權的外國個人，如中國官員等拒發簽證及凍結財產等。

周二（10日）是世界人權日，歐盟成員國外長周一齊聚布魯塞爾召開會議，歐盟新任外交和安全政策高級代表柏瑞爾（Josep Borrell）首次主持會議，與各成員國外長針對最新國際情勢共商大計及統一立場。

荷蘭外交部長卜洛克（Stef Blok）在其推特發文，歐盟在12月10日世界人權日前夕同意制定其人權制裁法令，這發出了強烈的訊號；歐洲議會議員維霍夫斯達（Guy Verhofstadt）則說歐盟需要有能力懲罰侵犯人權者，歡迎歐盟在馬尼次基法案上取得進展，這是歐洲議會長期以來一直追求的目標。

馬尼次基法源自美國在2012年獲跨黨派支持通過，起初目的在懲罰導致俄羅斯稅務顧問馬尼次基（Sergei Magnitsky）等死於莫斯科獄中的蒲亭政權官員。美國此後使用此法制裁侵犯人權者，禁止入境，並將他們的美國資產交給聯邦政府

歐盟外長們今天批准啟動制裁侵犯人權者的法令，雖然後續還待走完立法程序，但這項舉動已受到肯定。

近年來中國因迫害新疆維吾爾族人及侵犯香港自由人權，國際上制裁聲浪漸高，除美國外，荷蘭國會近期率歐盟之先，通過要求荷蘭政府必須在2020年1月31日前實施其荷蘭版本的馬尼次基法。被制裁者未來將被禁止入境荷蘭，並且凍結他們的資產。

呢個有連座法.你放瑞士銀行都收皮

可以郁埋維吾爾&西藏&蒙古

push

呢條根本無敵
係針對俄羅斯同支共為設
連歐盟都出招.應該好快聯軍

崑崙銀行歡迎您
不過D錢應該拿唔返出黎, 數字遊戲

有時我唔明點解習維尼唔將自己啲錢放番係終國

放係終國係撚佢咩

尋找黑警性暴力證人/受害者，協助國際遊說

Post：

//平等機會婦女聯席發言人區美寶稱，3個組織11月初共同發起控訴警察性暴力的國際聯署，截至本月7日收集到21國共85個團體聯署支持。為了向聯合國專家展開更有力游說，3個組織呼籲受害者主動聯絡他們並接受訪談，強調會保密。//

我們現正收集抗爭者在抗爭期間／被捕後遭受警察性暴力對待的資料，作以下用途：
1. 協助受害人可以完整保留該事件之紀錄
2. 整理資料並製成 #ProtestToo 實錄，以作追究之用
3. 收集國際聯署（進行中），結合個案提交聯合國，爭取國際間關注及支持
4. 要求香港政府獨立、公正地徹查「反送中運動」發生的性暴力

*個人資料及通訊紀錄在實錄完成後可按受訪者意願全部銷毀
詳情及相關安排請聯絡Tg @protesttoo

佢一早有代理人將財產分散國外啦

唔驚有一日比人清算咩

成班大陸高官比人起曬啦
當國際偵查記者流

🔴二百萬三罷聯合陣線🔴
抗爭 | 工會 | 罷工 | 行業行動
FB page: 二百萬三罷聯合陣線
TG頻道
Group List
FB
IG

職工盟TG：

✅加入公會
✅大人肯罷工 細路使乜衝

全球反共

珠九族？